[{"id":574,"date":"2023-11-27T13:43:50","date_gmt":"2023-11-27T13:43:50","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=574"},"modified":"2023-11-27T13:43:50","modified_gmt":"2023-11-27T13:43:50","slug":"lingua-portuguesa","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/lingua-portuguesa\/","title":{"rendered":"L\u00edngua Portuguesa"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\"> Site com temas liter\u00e1rios e gramaticais<\/h2>\n\n\n\n<p>Junto com a Professora Giedra Pasqualin, as turmas dos 2\u00ba anos A e B do curso de Inform\u00e1tica realizaram um trabalho de cria\u00e7\u00e3o de um site de l\u00edngua portuguesa, abordando os conte\u00fados trabalhados em sala. <\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-button alignright has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style: normal;font-weight: bold\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" style=\"border-radius: 22px\" href=\"https:\/\/nandinhaweasley.github.io\/Portugues\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Site de Portugu\u00eas<\/a><\/div>\n<p><!-- \/wp:button --><\/p>\n<p><!-- \/wp:buttons --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"small\"} --><\/p>\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Maria Fernanda Rocha<\/em><\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Site com temas liter\u00e1rios e gramaticais Junto com a Professora Giedra Pasqualin, as turmas dos 2\u00ba anos A e B do curso de Inform\u00e1tica realizaram um trabalho de cria\u00e7\u00e3o de um site de l\u00edngua portuguesa, abordando os conte\u00fados trabalhados em<a href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/lingua-portuguesa\/\">[..] Leia mais +<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=574"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":576,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/574\/revisions\/576"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":452,"date":"2023-06-01T19:24:44","date_gmt":"2023-06-01T19:24:44","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=452"},"modified":"2023-06-01T19:24:44","modified_gmt":"2023-06-01T19:24:44","slug":"cursos-online-gratuitos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/cursos-online-gratuitos\/","title":{"rendered":"Cursos Online Gratuitos"},"content":{"rendered":"\n<p>Os cursos do IFC exigem cargas hor\u00e1rias espec\u00edficas de horas complementares como componente curricular. <\/p>\n\n\n\n<p>Acesse algumas op\u00e7\u00f5es de sites de Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas com cursos online e gratuitos. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-13 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<figure class=\"is-layout-flex wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/www-periodicos-capes-gov-br.ez317.periodicos.capes.gov.br\/index.php?option=com_ptreinaments\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"474\" height=\"474\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/capes-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-454\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/capes-ifc-edited.jpg 474w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/capes-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/capes-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 474px) 100vw, 474px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\"><div class=\"wp-block-image is-style-rounded\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/aprendamais.mec.gov.br\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"448\" height=\"448\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/MEC-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-456\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/MEC-ifc-edited.jpg 448w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/MEC-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/MEC-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 448px) 100vw, 448px\" \/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\"><div class=\"wp-block-image is-style-rounded\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/avamec.mec.gov.br\/#\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"452\" height=\"452\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/SIMEC-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-458\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/SIMEC-ifc-edited.jpg 452w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/SIMEC-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/SIMEC-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 452px) 100vw, 452px\" \/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-11 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\"><div class=\"wp-block-image is-style-rounded\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/www.escolavirtual.gov.br\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"448\" height=\"448\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/ENAP-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-460\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/ENAP-ifc-edited.jpg 448w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/ENAP-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/ENAP-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 448px) 100vw, 448px\" \/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\"><div class=\"wp-block-image is-style-rounded\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/moodle.ifrs.edu.br\/course\/index.php?categoryid=38\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"470\" height=\"470\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFRS-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-462\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFRS-ifc-edited.jpg 470w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFRS-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFRS-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 470px) 100vw, 470px\" \/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\"><div class=\"wp-block-image is-style-rounded\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/mais.ifmg.edu.br\/maisifmg\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"458\" height=\"458\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFMG-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-464\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFMG-ifc-edited.jpg 458w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFMG-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFMG-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 458px) 100vw, 458px\" \/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-20 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-17 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/mundi.ifsul.edu.br\/portal\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"466\" height=\"466\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFSUL-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-466\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFSUL-ifc-edited.jpg 466w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFSUL-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFSUL-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 466px) 100vw, 466px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/mooc.cefor.ifes.edu.br\/v\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"454\" height=\"454\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFES-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-468\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFES-ifc-edited.jpg 454w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFES-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/IFES-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 454px) 100vw, 454px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/mooc.ifro.edu.br\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"444\" height=\"444\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/USP-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-470\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/USP-ifc-edited.jpg 444w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/USP-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/USP-ifc-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 444px) 100vw, 444px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Os cursos do IFC exigem cargas hor\u00e1rias espec\u00edficas de horas complementares como componente curricular. Acesse algumas op\u00e7\u00f5es de sites de Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas com cursos online e gratuitos. P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/452"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=452"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/452\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":472,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/452\/revisions\/472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=452"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":439,"date":"2023-05-31T03:18:25","date_gmt":"2023-05-31T03:18:25","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=439"},"modified":"2023-06-01T23:29:57","modified_gmt":"2023-06-01T23:29:57","slug":"ebooks","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/ebooks\/","title":{"rendered":"Ebooks"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Tutoriais e Informa\u00e7\u00f5es sobre Ebooks conforme o SIBI<\/h2>\n\n\n\n<p>Desde 2021 o IFC oferece livros eletr\u00f4nicos (e-Books) com o objetivo de ampliar o acesso a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 sua comunidade.<\/p>\n\n\n\n<p>Atualmente os eBooks s\u00e3o disponibilizados por tr\u00eas fornecedores (Pearson, Cengage e Saraiva) compondo uma biblioteca virtual com mais de&nbsp;<strong>15.000 t\u00edtulos de livros,&nbsp;<\/strong>das mais variadas \u00e1reas do conhecimento, para toda a Comunidade do IFC, dispon\u00edvel online 24 horas por dia.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2794 O acesso ao conte\u00fado ocorre por meio de<strong> login e senha cadastrados na biblioteca<\/strong> (o mesmo utilizado para realizar empr\u00e9stimos).<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>Caso precise recuperar sua senha realize os passos&nbsp;a seguir<strong>:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><strong>Passo 1:&nbsp;<\/strong>Acessar o&nbsp;<a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/pergamum.ifc.edu.br\/pergamum_ifc\/biblioteca_s\/php\/login_usu.php?flag=index.php\"><strong>Meu Pergamum<\/strong><\/a>&nbsp;e&nbsp; inserir matr\u00edcula (discente) ou SIAPE (servidor)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Passo 2:&nbsp;<\/strong>&nbsp;Clicar no link \u201c<strong>Esqueci minha senha<\/strong>\u201d. Ser\u00e1 enviado uma mensagem para o&nbsp; e-mail cadastrado na biblioteca com um link que permitir\u00e1 criar uma nova senha (quatro a seis n\u00fameros).<\/p>\n\n\n\n<p>*Caso n\u00e3o conseguir, entre em contato com a <strong>biblioteca do seu campus<\/strong>&nbsp;apresentando a descri\u00e7\u00e3o do problema encontrado.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-25 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column is-vertically-aligned-center\">\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Pearson<\/h2>\n\n\n\n<p>Para acesso e uso dos eBooks da Pearson, um dos recursos digitais das Bibliotecas do IFC, consulte os tutoriais no bot\u00e3o ao lado.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<div class=\"is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-23 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:28px;font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/pearson\/\" style=\"border-radius:0px\">Pearson<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-31 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column is-vertically-aligned-top\">\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Cengage<\/h2>\n\n\n\n<p>Para acesso e uso dos e-books da Cengage, basta&nbsp;consultar o acervo&nbsp;da biblioteca utilizando termos de busca referente ao livro desejado.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-small-font-size\">&nbsp;<strong>(Atualizada em: 30\/05\/2022)<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column is-vertically-aligned-top\">\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-29 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-27 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/pergamum.antigo.ifc.edu.br\/pergamum_ifc\/biblioteca\/index.php\" style=\"border-radius:0px;background:linear-gradient(159deg,rgb(202,248,128) 4%,rgb(113,206,126) 31%)\"> Consultar Acervo<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/Tutorial-e-books-Cengage-Recursos-digitais-das-Biblitecas-do-IFC.pptx.pdf\" style=\"border-radius:0px;background:linear-gradient(135deg,rgb(202,248,128) 11%,rgb(113,206,126) 73%)\">Tutorial Ebooks<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/IFC_Biblioteca-Cengage-Bookshelf-Manual.pdf\" style=\"border-radius:0px\">Manual Biblioteca Cengage Bookshelf<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/IFC_Biblioteca-Cengage-Bookshelf-Manual.pdf\" style=\"border-radius:0px\">Lista Ebooks Assinados pelo IFC-Cengage<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">\u2794 Os professores tem benef\u00edcios exclusivos da Cengage. S\u00e3o materiais complementares que alguns dos livros oferecem somente a eles: apresenta\u00e7\u00f5es em .ppt, planilhas, estudos de casos, exerc\u00edcios extras, respostas de exerc\u00edcios e etc. Para ter acesso a este conte\u00fado adicional&nbsp;<strong>\u00e9 necess\u00e1rio criar um cadastro<\/strong>&nbsp;\u00e0 parte&nbsp;<strong>no site da&nbsp;<a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/www.cengage.com.br\/\">Cengage<\/a><\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-34 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Saraiva<\/h2>\n\n\n\n<p>Para acesso e uso dos eBooks da Saraiva\/\u00c9rica, um dos recursos digitais das Bibliotecas do IFC, verifique os bot\u00f5es abaixo:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.antigo.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2021\/07\/Tutorial-e-books-Saraiva-Recursos-digitais-das-Bibliotecas-do-IFC_150721.pdf\" style=\"border-radius:0px\">Tutorial<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/BDSTecnico-Acervo-Biblioteca-Tecnico-Edicoes-Recentes-24.07.22-1-2.xlsx\" style=\"border-radius:0px\">Lista de Ebooks-T\u00e9cnicos<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/BDSTecnico-Acervo-Biblioteca-Tecnico-Edicoes-Recentes-24.07.22-1-2.xlsx\" style=\"border-radius:0px\">Lista Ebooks-Gest\u00e3o<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline\" style=\"font-size:17px;font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2023\/02\/Acervo-IFC.xlsx\" style=\"border-radius:0px\">Lista Ebooks-Saraiva<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tutoriais e Informa\u00e7\u00f5es sobre Ebooks conforme o SIBI Desde 2021 o IFC oferece livros eletr\u00f4nicos (e-Books) com o objetivo de ampliar o acesso a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 sua comunidade. Atualmente os eBooks s\u00e3o disponibilizados por tr\u00eas fornecedores (Pearson, Cengage e Saraiva)<a href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/ebooks\/\">[..] Leia mais +<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/439"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=439"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/439\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":488,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/439\/revisions\/488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=439"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":309,"date":"2023-04-12T16:24:00","date_gmt":"2023-04-12T16:24:00","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=309"},"modified":"2023-06-01T19:30:14","modified_gmt":"2023-06-01T19:30:14","slug":"fontes-de-pesquisa","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/fontes-de-pesquisa\/","title":{"rendered":"Fontes de Pesquisa"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Digital de Obras Raras<\/h2>\n\n\n\n<p>Biblioteca Digital de Obras Raras e Especiais da USP (Universidade de S\u00e3o Paulo), cont\u00e9m conte\u00fado integral de t\u00edtulos existentes nas diversas bibliotecas da Universidade, como por exemplo um t\u00edtulo de Lavoisier editado no s\u00e9culo XIX.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/obrasraras.usp.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es (BDTD)<\/h2>\n\n\n\n<p>Biblioteca Digital Brasileira de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do IBICT (Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia) que busca a integra\u00e7\u00e3o de todas as bibliotecas de teses e disserta\u00e7\u00f5es de IES (Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior) do pa\u00eds em um \u00fanico portal.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/bdtd.ibict.br\/vufind\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da UNIVAMP<\/h2>\n\n\n\n<p>Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da Unicamp, que cont\u00e9m documentos sobre congressos e semin\u00e1rios, teses e disserta\u00e7\u00f5es, trabalhos publicados em eventos etc. Os arquivos s\u00e3o completos e est\u00e3o em formato PDF.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/libdigi.unicamp.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da USP<\/h2>\n\n\n\n<p>Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), oferecendo teses e disserta\u00e7\u00f5es defendidas na Universidade nas \u00e1reas de ci\u00eancias humanas, exatas e biol\u00f3gicas.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/teses.usp.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Digital do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo<\/h2>\n\n\n\n<p>Site do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, que oferece informa\u00e7\u00f5es tanto do Governo como de assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o e dos servidores p\u00fablicos paulistas. Inclui informa\u00e7\u00f5es de Cidadania, Legisla\u00e7\u00e3o, Governo do Estado, sobre S\u00e3o Paulo, Programas e Projetos Sociais, entre outras.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.bibliotecavirtual.sp.gov.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Digital Mundial<\/h2>\n\n\n\n<p>Permite pesquisar&nbsp;19.147 itens&nbsp;sobre&nbsp;193 pa\u00edses&nbsp;entre&nbsp;8000 a.C. e 2000.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.loc.gov\/collections\/world-digital-library\/about-this-collection\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Multimedia Online da Europa (EUROPEANA)<\/h2>\n\n\n\n<p>Acesso a mais de 2 milh\u00f5es de obras dos 27 Estados-membros da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, sendo livros, mapas, grava\u00e7\u00f5es, fotografias, documentos, pinturas e filmes do acervos das bibliotecas nacionais e institui\u00e7\u00f5es culturais desses Estados da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.europeana.eu\/pt\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Nacional Brasileira<\/h2>\n\n\n\n<p>O site da Biblioteca Nacional Brasileira permite o acesso a v\u00e1rios documentos digitalizados que fazem parte da mem\u00f3ria cultural brasileira. S\u00e3o documentos como aquarelas, mapas, manuscritos, partituras, entre outros. Apresenta, ainda, uma contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica sobre diversos temas como Administra\u00e7\u00e3o, Literatura, Ci\u00eancia, Arte, Costumes etc.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.bn.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Biblioteca Virtual de Literatura<\/h2>\n\n\n\n<p>Oferece acesso a obras em dom\u00ednio p\u00fablico dos maiores autores de nossa l\u00edngua para leitura imediata.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.biblio.com.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Di\u00e1rio Catarinense<\/h2>\n\n\n\n<p>Apresenta as not\u00edcias do Estado de Santa Catarina.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.nsctotal.com.br\/dc\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Dicion\u00e1rio Cravo Albin da M\u00fasica Popular Brasileira<\/h2>\n\n\n\n<p>Com cerca de nove mil verbetes e em constante atualiza\u00e7\u00e3o, a vers\u00e3o online do Dicion\u00e1rio Cravo Albin \u00e9 uma obra de refer\u00eancia para os estudiosos da m\u00fasica popular brasileira.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/dicionariompb.com.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Dom\u00ednio P\u00fablico (Biblioteca Digital em Software Livre)<\/h2>\n\n\n\n<p>Acervo dispon\u00edvel para consulta livre e gratuita, na forma de texto, sons, imagens e v\u00eddeos, j\u00e1 em dom\u00ednio p\u00fablico ou que tenham a sua divulga\u00e7\u00e3o devidamente autorizada, que constituem o patrim\u00f4nio cultural brasileiro e universal.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/pesquisa\/PesquisaObraForm.jsp\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Google Livros<\/h2>\n\n\n\n<p>Disponibiliza livros online para visualiza\u00e7\u00e3o e leitura gratuitos.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/books.google.com\/?hl=pt-BR\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Jornal do Brasil<\/h2>\n\n\n\n<p>Jornal do Brasil \u00e9 um tradicional jornal brasileiro que editado na cidade do Rio de Janeiro, fundado em 1891.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.jb.com.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Jornal Folha de S\u00e3o Paulo<\/h2>\n\n\n\n<p>O jornal Folha de S\u00e3o Paulo \u00e9 um jornal brasileiro editado na cidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 atualmente o segundo maior jornal do Brasil em circula\u00e7\u00e3o, com 366.087 exemplares, segundo o Instituto Verificador de Comunica\u00e7\u00e3o, em dezembro de 2021.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.folha.uol.com.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Jornal O Globo<\/h2>\n\n\n\n<p>O Globo \u00e9 um jornal di\u00e1rio de not\u00edcias brasileiro, fundado em 29 de julho de 1925 e sediado no Rio de Janeiro. De circula\u00e7\u00e3o nacional pela assinatura mensal nas formas impressa ou digital, \u00e9 o jornal de maior circula\u00e7\u00e3o no Brasil desde 2021.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/oglobo.globo.com\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Museu da L\u00edngua Portuguesa<\/h2>\n\n\n\n<p>O Museu da L\u00edngua Portuguesa Esta\u00e7\u00e3o da Luz em S\u00e3o Paulo, disponibiliza ao p\u00fablico geral um conjunto de informa\u00e7\u00f5es audiovisuais de car\u00e1ter hist\u00f3rico, social e cultural.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.museudalinguaportuguesa.org.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Portal de Peri\u00f3dicos da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC)<\/h2>\n\n\n\n<p>O Portal de Peri\u00f3dicos da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) foi criado oficialmente em 5 de maio de 2008. \u00c9 uma iniciativa institucional, alinhada aos princ\u00edpios do Acesso Aberto. Possui como objetivo promover o acesso, a visibilidade, a seguran\u00e7a e o suporte aos editores dos peri\u00f3dicos cient\u00edficos da Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/periodicos.bu.ufsc.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Programa Prossiga<\/h2>\n\n\n\n<p>O Prossiga \u00e9 um programa que oferece metodologias consolidadas de organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambiente web. Suas metodologias s\u00e3o utilizadas quando uma institui\u00e7\u00e3o decide estabelecer uma parceria com o IBICT para organizar e difundir seus conte\u00fados tem\u00e1ticos.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/prossiga.ibict.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Project Gutenberg<\/h2>\n\n\n\n<p>Cont\u00e9m um total de mais de 100.000 t\u00edtulos dispon\u00edveis online na \u00edntegra.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.gutenberg.org\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Projeto da Escola do Futuro da USP<\/h2>\n\n\n\n<p>Disponibiliza v\u00e1rias obras em dom\u00ednio p\u00fablico digitalizadas.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.futuro.usp.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Publica\u00e7\u00f5es Online<\/h2>\n\n\n\n<p>Se\u00e7\u00e3o do Centro de Refer\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Covas, contendo publica\u00e7\u00f5es on-line de organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o-governamentais sobre temas educacionais e pedag\u00f3gicos, relacionados \u00e0 pol\u00edtica, programas, planejamento estrat\u00e9gico da educa\u00e7\u00e3o, entre outros. Possui tamb\u00e9m livros, na \u00edntegra, sobre cultura de pesquisas sobre comportamento dos jovens, viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o racial, drogas e DSTs.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.crmariocovas.sp.gov.br\/pol_l.php?t=001\" style=\"border-radius:0px\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Revista Veja Online<\/h2>\n\n\n\n<p>Permite acesso a todas as revistas Veja, desde a primeira edi\u00e7\u00e3o h\u00e1 40 anos, totalmente gratuito, na \u00edntegra e em formato digital.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/veja.abril.com.br\/acervo\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Scielo Brasil &#8211; Scientific Eletronic Library Online<\/h2>\n\n\n\n<p>Base de dados com peri\u00f3dicos cient\u00edficos brasileiros. Permite acesso ao peri\u00f3dico completo, bem como aos fasc\u00edculos de cada t\u00edtulo de peri\u00f3dico.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.scielo.br\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Scielo Livros<\/h2>\n\n\n\n<p>A Rede SciELO Livros visa a publica\u00e7\u00e3o online de cole\u00e7\u00f5es nacionais e tem\u00e1ticas de livros acad\u00eamicos com o objetivo de maximizar a visibilidade, acessibilidade, uso e impacto das pesquisas, ensaios e estudos que publicam.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/books.scielo.org\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Unesco Libraries Portal<\/h2>\n\n\n\n<p>Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre bibliotecas e projetos voltados para a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.unesco.org\/library\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Portal de Peri\u00f3dicos Capes<\/h2>\n\n\n\n<p>O Portal de Peri\u00f3dicos da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (CAPES) \u00e9 um dos maiores acervos cient\u00edficos virtuais do Pa\u00eds, que re\u00fane e disponibiliza conte\u00fados produzidos nacionalmente e outros assinados com editoras internacionais a institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa no Brasil. S\u00e3o mais de 49 mil peri\u00f3dicos com texto completo e 455 bases de dados de conte\u00fados diversos, como refer\u00eancias, patentes, estat\u00edsticas, material audiovisual, normas t\u00e9cnicas, teses, disserta\u00e7\u00f5es, livros e obras de refer\u00eancia. Confira o tutorial abaixo e saiba como ter acesso ao conte\u00fado da CAPES via CAFe.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www-periodicos-capes-gov-br.ezl.periodicos.capes.gov.br\/index.php?\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ACESSAR P\u00c1GINA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Biblioteca Digital de Obras Raras Biblioteca Digital de Obras Raras e Especiais da USP (Universidade de S\u00e3o Paulo), cont\u00e9m conte\u00fado integral de t\u00edtulos existentes nas diversas bibliotecas da Universidade, como por exemplo um t\u00edtulo de Lavoisier editado no s\u00e9culo XIX.&nbsp;<a href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/fontes-de-pesquisa\/\">[..] Leia mais +<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/309"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=309"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/309\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":477,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/309\/revisions\/477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=309"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":250,"date":"2023-04-06T16:05:00","date_gmt":"2023-04-06T16:05:00","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=250"},"modified":"2023-06-01T19:31:59","modified_gmt":"2023-06-01T19:31:59","slug":"trabalhos-de-conclusao-de-curso-tccs","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/trabalhos-de-conclusao-de-curso-tccs\/","title":{"rendered":"Trabalhos de Conclus\u00e3o de Curso(TCCs)"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\"><strong>TRABALHOS DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO (TCCs)&nbsp;<\/strong>\u2013 Disserta\u00e7\u00e3o, Monografia, Artigo de Conclus\u00e3o de Curso e outros<\/h3>\n\n\n\n<p>Para elabora\u00e7\u00e3o do TCC recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do Guia B\u00e1sico para Elabora\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00f5es Acad\u00eamicas (GBEPA).<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-small-font-size\"><em>SIBI IFC \u2013 3. ed. rev. e atual. 2021.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/Guia-Producoes-Academicas-2021-editado.pdf\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">GBEPA<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>As p\u00e1ginas iniciais do TCC (capa, folha de rosto,&nbsp; folha de aprova\u00e7\u00e3o assinadas eletronicamente) devem estar dentro do modelo pr\u00e9-definido:<\/p>\n\n\n\n<p>1- Modelo de Capa e Folha de Rosto do TCC com a Logo Institucional &#8211; docx.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-small-font-size\"><em>(vers\u00e3o 30\/11\/2022)<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>2- Modelo de Folha de Aprova\u00e7\u00e3o &#8211; docx. (<strong>ATEN\u00c7\u00c3O<\/strong>: somente com assinaturas eletr\u00f4nicas).<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-small-font-size\"><em>(vers\u00e3o 29\/11\/2022)<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/capa-folha-de-rosto-TCC-nov-2022-1.docx\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">1-Capa e Folha de Rosto<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/folha-de-aprovacao-atualizada-2022.docx\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">2-Folha de Aprova\u00e7\u00e3o<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p><strong>*<a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/formularios-e-documentos-2\/\">Termos de autoriza\u00e7\u00e3o<\/a>&nbsp;para publica\u00e7\u00e3o no Reposit\u00f3rio Institucional.&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Abaixo os<em>&nbsp;Templates<\/em>&nbsp;de TCC em formato de&nbsp; Monografia e Artigo:<\/p>\n\n\n\n<p>1- Template TCC Monografia 2022 (novembro).docx<\/p>\n\n\n\n<p>2- Template TCC Monografia 2022 (novembro).odt<\/p>\n\n\n\n<p>3- Template TCC Artigo 2022 (novembro).docx <\/p>\n\n\n\n<p>4- Template TCC Artigo 2022 (novembro).odt<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/11\/template-TC-2022-novembro-docx-.docx\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">1-Monografia.docx<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/11\/template-TC-2022-novembro-ODT.odt\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">2-Monografia.odt<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/11\/template-TC-artigo-2022-novembro-docx-.docx\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">3-Artigo.docx<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/11\/template-TC-artigo-2022-novembro-ODT-.odt\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">4-Artigo.odt<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">1- Como gerar a ficha catalogr\u00e1fica (para mestrado e doutorado)<\/p>\n\n\n\n<p>2- Como inserir no TCC a folha de aprova\u00e7\u00e3o da banca com as assinaturas digitais (PDF)<\/p>\n\n\n\n<p>3- Como converter arquivos PDF para PDF\/A (Word; libreOffice;&nbsp;<em>on-line<\/em>)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/tutorial-como-fazer-a-ficha-catalografica.docx\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">1-Ficha Catalogr\u00e1fica<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/TUTORIAL-COMO-INSERIR-A-FOLHA-DE-ASSINATURAS-DA-BANCA.docx\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">2-Inserir Folha Aprova\u00e7\u00e3o<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/COMO-SALVAR-O-TCC-EM-PDF-word-libreoffice-on-line.pdf\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">3-Converter PDF para PDF\/A<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\"><strong>ORIENTA\u00c7\u00c3O PARA ENTREGA DOS TCCs<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>-Tutorial para entrega de TCC nas Bibliotecas, orienta\u00e7\u00e3o para estudantes e docentes (organizado com base na normativa 2022 aprovada pelo CONSEPE e se encontra em fase final de publica\u00e7\u00e3o). <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-small-font-size\">(<em>atualizado em 23\/12\/2022)<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1L-Qn3BPtM4YsKvHySDc4wXPZgVhKY3jM\/view?usp=sharing\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tutorial<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>-Tutorial para envio final do TCC via SIPAC orienta\u00e7\u00e3o para servidores.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-small-font-size\">(<em>atualizado em 23\/12\/2022)<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/53\/2022\/12\/passo-a-passo-entrega-TCC-via-SIPAC-23-12-2022.pdf\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tutorial<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>TRABALHOS DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO (TCCs)&nbsp;\u2013 Disserta\u00e7\u00e3o, Monografia, Artigo de Conclus\u00e3o de Curso e outros Para elabora\u00e7\u00e3o do TCC recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do Guia B\u00e1sico para Elabora\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00f5es Acad\u00eamicas (GBEPA). SIBI IFC \u2013 3. ed. rev. e atual. 2021.<a href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/trabalhos-de-conclusao-de-curso-tccs\/\">[..] Leia mais +<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=250"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":479,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/250\/revisions\/479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":216,"date":"2023-03-22T18:07:00","date_gmt":"2023-03-22T18:07:00","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=216"},"modified":"2023-06-01T19:31:00","modified_gmt":"2023-06-01T19:31:00","slug":"guia-do-usuario","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/guia-do-usuario\/","title":{"rendered":"Guia do Usu\u00e1rio"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Inscri\u00e7\u00e3o na biblioteca<\/h2>\n\n\n\n<p>Para a inscri\u00e7\u00e3o na Biblioteca do IFC Videira \u00e9 necess\u00e1rio a apresenta\u00e7\u00e3o de alguns documentos. Confira a seguir:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Alunos: <\/strong>documento com foto e comprovante de matr\u00edcula no caso de aluno ou carterinha de estudante do IFC Videira;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Servidores:<\/strong>&nbsp;documento com foto e n\u00famero do SIAPE.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>No ato do cadastramento o usu\u00e1rio escolher\u00e1 uma senha pessoal, de 4 ou 6 d\u00edgitos, cujo sigilo \u00e9 de sua responsabilidade.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Empr\u00e9stimo <\/h2>\n\n\n\n<p>O quadro abaixo apresenta os tipos de materiais a serem emprestados, conforme a categoria, os prazos e as quantidades:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-white-background-color has-background\"><tbody><tr><td>Enquanto houver d\u00e9bito maior que R$ 10,00 (dez reais), ou quando houver material em atraso, at\u00e9 liquida\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito e a devolu\u00e7\u00e3o da obra o usu\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 realizar novos empr\u00e9stimos;<\/td><\/tr><tr><td>S\u00e3o considerados materiais de consulta local as obras de refer\u00eancia (enciclop\u00e9dias, dicion\u00e1rios, guias, etc.) e a Cole\u00e7\u00e3o Especial (monografias, disserta\u00e7\u00f5es, teses, mapas, relat\u00f3rios de est\u00e1gio, obras raras, etc). Estes materiais n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis para empr\u00e9stimo;<\/td><\/tr><tr><td>Os exemplares com tarja amarela, que s\u00e3o t\u00edtulos para permanecer na Biblioteca para consulta local, n\u00e3o poder\u00e3o ser emprestados, exceto na sexta-feira a partir das 15h, devendo ser devolvidos pelos alunos da manh\u00e3 at\u00e9 as 10h e pelos alunos da noite at\u00e9 as 20h;<\/td><\/tr><tr><td>Os empr\u00e9stimos ser\u00e3o encerrados 15 minutos antes do fechamento da Biblioteca, para que possam ser realizadas as atividades necess\u00e1rias para o seu fechamento.<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Renova\u00e7\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>O empr\u00e9stimo poder\u00e1 ser renovado, desde que o material n\u00e3o esteja em atraso, n\u00e3o haja pedido de reserva e o usu\u00e1rio n\u00e3o esteja com mais de R$ 10,00 em d\u00e9bito com a Biblioteca;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>A renova\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo deve ser feita pela Internet ou nos computadores da Biblioteca;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>A Biblioteca n\u00e3o se responsabiliza pelas renova\u00e7\u00f5es n\u00e3o realizadas durante as falhas no sistema, ou seja, as renova\u00e7\u00f5es s\u00e3o de inteira responsabilidade do usu\u00e1rio;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>Sugere-se que a renova\u00e7\u00e3o seja feita com, pelo menos,&nbsp;<strong>um dia de anteced\u00eancia<\/strong>&nbsp;da data de vencimento do empr\u00e9stimo. Deste modo, em caso de falha de conex\u00e3o, sistema n\u00e3o dispon\u00edvel, ou outro problema que impossibilite a renova\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio tenha tempo h\u00e1bil para comparecer \u00e0 Biblioteca com o material para renov\u00e1-lo.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1lA0bi3eSTe8DsNkdbtM5y6jPiDTprj4Y\/view?usp=sharing\" style=\"border-radius:22px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Tutorial de Renova\u00e7\u00e3o<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Reserva<\/h2>\n\n\n\n<p>O usu\u00e1rio poder\u00e1 solicitar reserva de material para empr\u00e9stimo, desde que n\u00e3o esteja dispon\u00edvel na Biblioteca para empr\u00e9stimo, n\u00e3o esteja emprestado ao solicitante e o usu\u00e1rio solicitante n\u00e3o esteja com mais de R$ 10,00 em d\u00e9bito com a Biblioteca;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>Os materiais reservados ficar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio por at\u00e9 24 horas, caso n\u00e3o seja retirado nesse prazo, passar\u00e1 ao usu\u00e1rio seguinte ou retornar\u00e1 \u00e0 estante. A reserva \u00e9 nominal e obedecer\u00e1 a ordem cronol\u00f3gica de pedidos. O usu\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel pelo controle do prazo dispon\u00edvel de suas reservas;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>A reserva de material deve ser feita pela Internet ou nos computadores da Biblioteca.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-70 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1LKXkfy9-BHejemk7n8TP08eiuo5U75j1\/view?usp=sharing\" style=\"border-radius:22px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Tutorial de Reservas<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Penalidades<\/h2>\n\n\n\n<p>Para empr\u00e9stimos domiciliares, a multa por atraso na devolu\u00e7\u00e3o \u00e9 cobrada por dias \u00fateis e por obras liter\u00e1rias, n\u00e3o liter\u00e1rias, peri\u00f3dicos e\/ou chaves;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>O valor da multa a ser aplicada \u00e9 de R$1,00 (um real) por dia para cada obra e\/ou chave em atraso;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#216f03;color:#216f03\" \/>\n\n\n\n<p>As taxas de multas ser\u00e3o pagas pelo usu\u00e1rio atrav\u00e9s de GRU gerada preferencialmente na biblioteca ou por meio do site, com valor a ser consultado na biblioteca. Para a devida quita\u00e7\u00e3o do valor do d\u00e9bito, \u00e9 imprescind\u00edvel a apresenta\u00e7\u00e3o do comprovante de pagamento na biblioteca.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Guarda &#8211; Volume<\/h2>\n\n\n\n<p>\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso do guarda &#8211; volume, no qual o usu\u00e1rio dever\u00e1 depositar pastas, bolsas, mochilas ou similares, enquanto estiver na Biblioteca;<\/p>\n\n\n\n<p>O uso do guarda-volume \u00e9 permitido somente durante a perman\u00eancia do usu\u00e1rio na Biblioteca;<\/p>\n\n\n\n<p>A biblioteca n\u00e3o se responsabiliza pelo material deixado no guarda-volume.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Inscri\u00e7\u00e3o na biblioteca Para a inscri\u00e7\u00e3o na Biblioteca do IFC Videira \u00e9 necess\u00e1rio a apresenta\u00e7\u00e3o de alguns documentos. Confira a seguir: Alunos: documento com foto e comprovante de matr\u00edcula no caso de aluno ou carterinha de estudante do IFC Videira;<a href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/guia-do-usuario\/\">[..] Leia mais +<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=216"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":478,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/216\/revisions\/478"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":227,"date":"2023-03-22T16:28:00","date_gmt":"2023-03-22T16:28:00","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=227"},"modified":"2023-06-01T19:27:48","modified_gmt":"2023-06-01T19:27:48","slug":"contatos-e-equipe","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/contatos-e-equipe\/","title":{"rendered":"Contatos e Equipe"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Contato<\/h2>\n\n\n\n<p>Entre em contato com a nossa equipe:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>E-mail:<\/strong>&nbsp;biblioteca.videira@ifc.edu.br<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fone\/WhatsApp:<\/strong>&nbsp;(49) 3533-4917 ou clique no bot\u00e3o abaixo:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-71 wp-block-buttons has-custom-font-size has-small-font-size\">\n<div class=\"wp-block-button alignright has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/contate.me\/bibliotecaifcvideira\" style=\"border-radius:22px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">WhatsApp<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Equipe<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Bibliotec\u00e1rio<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Nelson Magalh\u00e3es de Oliveira<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Auxiliares de Biblioteca<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Grasiele Reisd\u00f6fer<\/li>\n\n\n\n<li>Samantha Vanin Felchilcher<\/li>\n\n\n\n<li>Vanessa Bettoni<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Contato Entre em contato com a nossa equipe: E-mail:&nbsp;biblioteca.videira@ifc.edu.br Fone\/WhatsApp:&nbsp;(49) 3533-4917 ou clique no bot\u00e3o abaixo: Equipe Bibliotec\u00e1rio Auxiliares de Biblioteca P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/227"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=227"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/227\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":475,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/227\/revisions\/475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=227"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":42,"date":"2014-04-16T21:31:31","date_gmt":"2014-04-16T21:31:31","guid":{"rendered":"http:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=42"},"modified":"2014-10-14T13:43:01","modified_gmt":"2014-10-14T13:43:01","slug":"bibliotecas-ifc","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/bibliotecas-ifc\/","title":{"rendered":"Sistema de Bibliotecas IFC"},"content":{"rendered":"<p>Conhe\u00e7a tamb\u00e9m as Bibliotecas dos demais campus do Instituto Federal Catarinense atrav\u00e9s do site do SIBI-IFC \u00a0&#8211; Sistema \u00a0de Bibliotecas do Instituto Federal Catarinense:<\/p>\n<p><a title=\"SIBI-IFC\" href=\"http:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/\">http:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Conhe\u00e7a tamb\u00e9m as Bibliotecas dos demais campus do Instituto Federal Catarinense atrav\u00e9s do site do SIBI-IFC \u00a0&#8211; Sistema \u00a0de Bibliotecas do Instituto Federal Catarinense: http:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/ &nbsp;<\/p>\n","protected":false},"author":29,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/42"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/29"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=42"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/42\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":91,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/42\/revisions\/91"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8,"date":"2014-03-21T17:16:38","date_gmt":"2014-03-21T17:16:38","guid":{"rendered":"http:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=8"},"modified":"2014-04-28T20:37:15","modified_gmt":"2014-04-28T20:37:15","slug":"servicos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/servicos\/","title":{"rendered":"Servi\u00e7os"},"content":{"rendered":"<p>A consulta local e on line ao acervo da Biblioteca \u00e9 livre e gratuita, permitida a toda comunidade acad\u00eamica e comunidade externa.<\/p>\n<p style=\"color: #000000\"><strong>Empr\u00e9stimo domiciliar\u00a0<\/strong><br \/>\nO empr\u00e9stimo domiciliar \u00e9 permitido aos alunos e servidores do IFC, devidamente cadastrados na Biblioteca. Para a comunidade externa, \u00e9 permitida somente a consulta local, n\u00e3o havendo empr\u00e9stimo domiciliar. Procure a biblioteca para\u00a0obter maiores informa\u00e7\u00f5es sobre prazo de devolu\u00e7\u00e3o das obras e limite de material para empr\u00e9stimo.<\/p>\n<p style=\"color: #000000\"><strong>Renova\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo\u00a0<\/strong><br \/>\nA data de devolu\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo das obras poder\u00e1 ser renovada, caso n\u00e3o haja solicita\u00e7\u00e3o de reserva. A renova\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita no balc\u00e3o de atendimento naquelas bibliotecas que ainda n\u00e3o utilizam o sistema automatizado e neste caso \u00e9 indispens\u00e1vel a apresenta\u00e7\u00e3o do material emprestado. J\u00e1 nas Bibliotecas que utilizam o sistema automatizado, o usu\u00e1rio poder\u00e1 realizar a renova\u00e7\u00e3o on line.<\/p>\n<p style=\"color: #000000\"><strong>Reserva de materiais\u00a0<\/strong><br \/>\nObras n\u00e3o encontradas no acervo poder\u00e3o ser reservadas e os usu\u00e1rios ser\u00e3o atendidos por ordem cronol\u00f3gica das solicita\u00e7\u00f5es. Para reservas das obras \u00e9 necess\u00e1rio preencher uma ficha de solicita\u00e7\u00e3o de reserva nos Campi que ainda n\u00e3o utilizam o sistema automatizado. Nos Campi que contam com esse recurso a reserva \u00e9 feita on line pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio. Os usu\u00e1rios ser\u00e3o avisados por e-mail sobre a disponibilidade da obra reservada. As obras ficar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio por 24 horas a partir da chegada \u00e0 Biblioteca; esgotado o prazo, a reserva ser\u00e1 cancelada automaticamente. Ao usu\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e1 permitida a reserva de materiais que j\u00e1 se encontrem em seu poder.<\/p>\n<p style=\"color: #000000\"><strong>Acesso \u00e0 internet para pesquisa acad\u00eamica<\/strong><br \/>\nAs Bibliotecas do SBI\/IFC disponibilizam computadores para pesquisas acad\u00eamicas. Verificar em seu Campus as normas de utiliza\u00e7\u00e3o deste recurso.<\/p>\n<p style=\"color: #000000\"><strong>Servi\u00e7o de refer\u00eancia\u00a0<\/strong><br \/>\n\u00c9 o apoio aos usu\u00e1rios para o uso e explora\u00e7\u00e3o na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos informacionais dispon\u00edveis na Biblioteca, e \u00e0s fontes de pesquisa existentes, tais como, cat\u00e1logos, bases de dados, Internet, entre outros.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A consulta local e on line ao acervo da Biblioteca \u00e9 livre e gratuita, permitida a toda comunidade acad\u00eamica e comunidade externa. Empr\u00e9stimo domiciliar\u00a0 O empr\u00e9stimo domiciliar \u00e9 permitido aos alunos e servidores do IFC, devidamente cadastrados na Biblioteca. Para<a href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/servicos\/\">[..] Leia mais +<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":54,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8\/revisions\/54"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5,"date":"2014-03-21T17:16:25","date_gmt":"2014-03-21T17:16:25","guid":{"rendered":"http:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?page_id=5"},"modified":"2023-11-27T14:31:12","modified_gmt":"2023-11-27T14:31:12","slug":"apresentacao","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/","title":{"rendered":"Apresenta\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#216f03\">Menu<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"is-content-justification-space-between is-layout-flex wp-container-72 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/contatos-e-equipe\/\" style=\"border-radius:22px\">Contatos e\n            Equipe<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/cursos-online-gratuitos\/\" style=\"border-radius:22px\">Cursos\n            Online<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/fontes-de-pesquisa\/\" style=\"border-radius:22px\">Fontes de\n            Pesquisa<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"http:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/guia-do-usuario\/\" style=\"border-radius:22px\">Guia do\n            Usu\u00e1rio<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/bibliotecas-ifc\/\" style=\"border-radius:22px\">Sistemas de\n            Bibliotecas IFC<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/pdfs\/\" style=\"border-radius:22px\">PDFs Dispon\u00edveis<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/servicos\/\" style=\"border-radius:22px\">Servi\u00e7os<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/trabalhos-de-conclusao-de-curso-tccs\/\" style=\"border-radius:22px\">Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (TCC)<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"http:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/ebooks\/\" style=\"border-radius:22px\">EBooks<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" id=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/lingua-portuguesa\/\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/lingua-portuguesa\/\" style=\"border-radius:22px\">L\u00edngua Portuguesa<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n<p><!-- \/wp:buttons --><\/p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":1,\"style\":{\"color\":{\"text\":\"#216f03\"}}} --><\/p>\n<h1 class=\"has-text-color\" style=\"color: #216f03\">Apresenta\u00e7\u00e3o<\/h1>\n<p><!-- \/wp:heading --><\/p>\n<p><!-- wp:buttons --><\/p>\n<div class=\"wp-block-buttons\"><!-- wp:button \/--><\/div>\n<p><!-- \/wp:buttons --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"align\":\"left\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-align-left\"><span style=\"color: #000000\">A Biblioteca do Instituto Federal Catarinense (IFC)<\/span><\/p>\n<p class=\"has-text-align-left\"><span style=\"color: #000000\"> \u2013 <em>C\u00e2mpus<\/em> Videira \u2013 <\/span><span style=\"color: #000000\">disp\u00f5e de infraestrutura e acervo para atendimento aos estudantes dos cursos<br \/>t\u00e9cnicos, superiores e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Todas as orienta\u00e7\u00f5es, normas e procedimentos com rela\u00e7\u00e3o ao uso do espa\u00e7o e acervo est\u00e3o contidas no regimento da unidade.<br \/><\/span><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"align\":\"left\",\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\"><strong><b><span style=\"color: #009900\">Funcionamento: <\/span><\/b>segunda-feira \u00e0 sexta-feira das 7h30 \u00e0s 22h.<\/strong><\/p>\n<div class=\"wp-block-group\">\n<div class=\"wp-block-group\">\n<div class=\"wp-block-columns\"><!-- wp:column -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/bibliotecaifcvideira\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-356 alignleft\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/Insta-ifc-edited-1.jpg\" alt=\"\" width=\"210\" height=\"209\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/Insta-ifc-edited-1.jpg 853w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/Insta-ifc-edited-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/Insta-ifc-edited-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/Insta-ifc-edited-1-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 210px) 100vw, 210px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"http:\/\/contate.me\/bibliotecaifcvideira\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-361 aligncenter\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/whats-ifc-edited-1.jpg\" alt=\"\" width=\"208\" height=\"208\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/whats-ifc-edited-1.jpg 844w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/whats-ifc-edited-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/whats-ifc-edited-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/whats-ifc-edited-1-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 208px) 100vw, 208px\" \/><\/a><\/figure>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/m.facebook.com\/profile.php\/?id=61550841013497&amp;name=xhp_nt__fb__action__open_user\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-507\" title=\"Facebook\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/09\/Facebook-2-1024x1024.jpg\" alt=\"\" width=\"208\" height=\"208\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/09\/Facebook-2-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/09\/Facebook-2-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/09\/Facebook-2-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/09\/Facebook-2-768x768.jpg 768w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/09\/Facebook-2.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 208px) 100vw, 208px\" \/><\/a><\/figure>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:columns --><\/p>\n<p><!-- wp:columns --><\/p>\n<div class=\"wp-block-columns\"><!-- wp:column -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-column\"><!-- wp:image {\"align\":\"center\",\"id\":371,\"width\":209,\"height\":209,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"custom\",\"className\":\"is-style-rounded\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"http:\/\/www-periodicos-capes-gov-br.ez317.periodicos.capes.gov.br\/index.php?option=com_phome&amp;Itemid=68&amp;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-371\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/periodicos-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" width=\"209\" height=\"209\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/periodicos-ifc-edited.jpg 908w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/periodicos-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/periodicos-ifc-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/periodicos-ifc-edited-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 209px) 100vw, 209px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<p><!-- wp:column --><\/p>\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><!-- wp:image {\"align\":\"center\",\"id\":375,\"width\":215,\"height\":215,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"custom\",\"className\":\"is-style-rounded\"} --><\/p>\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/tcc\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-375\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/normas-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" width=\"215\" height=\"215\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/normas-ifc-edited.jpg 915w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/normas-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/normas-ifc-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/normas-ifc-edited-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<p><!-- wp:column --><\/p>\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><!-- wp:image {\"align\":\"center\",\"id\":382,\"width\":219,\"height\":219,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"custom\",\"className\":\"is-style-rounded\"} --><\/p>\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/pergamum.ifc.edu.br\/login?redirect=\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-382\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/pergamum-ifc-edited-1.jpg\" alt=\"\" width=\"219\" height=\"219\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/pergamum-ifc-edited-1.jpg 850w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/pergamum-ifc-edited-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/pergamum-ifc-edited-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/pergamum-ifc-edited-1-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 219px) 100vw, 219px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:columns --><\/p>\n<p><!-- wp:columns --><\/p>\n<div class=\"wp-block-columns\"><!-- wp:column -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-column\"><!-- wp:image {\"align\":\"center\",\"id\":387,\"width\":211,\"height\":211,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"custom\",\"className\":\"is-style-rounded\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/plataforma.bvirtual.com.br\/Account\/Login\" rel=\"https:\/\/plataforma.bvirtual.com.br\/Account\/Login\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-387\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/cengage-ifc-edited-1.jpg\" alt=\"\" width=\"211\" height=\"211\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/cengage-ifc-edited-1.jpg 791w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/cengage-ifc-edited-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/cengage-ifc-edited-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/cengage-ifc-edited-1-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 211px) 100vw, 211px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<p><!-- wp:column --><\/p>\n<div class=\"wp-block-column\"><!-- wp:image {\"align\":\"center\",\"id\":389,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"custom\",\"className\":\"is-style-rounded\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/biblioteca.ifc.edu.br\/saraiva\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-389\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/saraiva-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" width=\"217\" height=\"217\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/saraiva-ifc-edited.jpg 857w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/saraiva-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/saraiva-ifc-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/saraiva-ifc-edited-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 217px) 100vw, 217px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<p><!-- wp:column --><\/p>\n<div class=\"wp-block-column\"><!-- wp:image {\"align\":\"center\",\"id\":394,\"width\":217,\"height\":217,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"custom\",\"className\":\"is-style-rounded\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1LKXkfy9-BHejemk7n8TP08eiuo5U75j1\/view?usp=sharing\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-394\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/reserva-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" width=\"217\" height=\"217\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/reserva-ifc-edited.jpg 939w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/reserva-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/reserva-ifc-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/reserva-ifc-edited-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 217px) 100vw, 217px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:columns --><\/p>\n<p><!-- wp:columns --><\/p>\n<div class=\"wp-block-columns\"><!-- wp:column {\"verticalAlignment\":\"top\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top\"><!-- wp:image {\"id\":436,\"width\":225,\"height\":225,\"sizeSlug\":\"thumbnail\",\"linkDestination\":\"media\",\"className\":\"is-style-rounded\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image size-thumbnail is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/biblioteca.antigo.ifc.edu.br\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2021\/07\/Tutorial-e-books-Saraiva-Recursos-digitais-das-Bibliotecas-do-IFC_150721.pdf\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-436\" src=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/ebooks-ifc-edited-1-150x150.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/ebooks-ifc-edited-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/ebooks-ifc-edited-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/ebooks-ifc-edited-1-768x768.jpg 768w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/05\/ebooks-ifc-edited-1.jpg 918w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<p><!-- wp:column --><\/p>\n<div class=\"wp-block-column\"><!-- wp:image {\"id\":491,\"width\":225,\"height\":225,\"sizeSlug\":\"full\",\"linkDestination\":\"media\",\"className\":\"is-style-rounded\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/docs.google.com\/spreadsheets\/d\/1Z2VFbGxzsJldyGwUFkmPxIGUcHxw76hTM_NdNrV7Ag4\/edit?usp=sharing  \u00a0  \u00a0  AJUDA  Pergamum: Pesquisa do acervo f\u00edsico e digital!  Meu Pergamum: Onde voc\u00ea faz seu cadastro para reservar e renovar livros!  Para mais explica\u00e7\u00f5es, acesse &quot;Guia do Usu\u00e1rio&quot;.  Caso ainda tenha duvidas, mande uma mensagem em nosso WhatsApp ou venha \u00e1 nossa biblioteca, ficaremos felizesemajudar voc\u00ea!  Pergamum  Meu Pergamum  Tutorial deReserva  Tutorial deRenova\u00e7\u00e3o  Problemas na Renova\u00e7\u00e3o de Livros!  Prezados usu\u00e1rios!  Devido aos problemas do Sistema para realizar a renova\u00e7\u00e3o online, informamos que a renova\u00e7\u00e3o deveserfeita, pelo menos, um dia antes da data de vencimento do empr\u00e9stimo. Assim, em caso de falha de conex\u00e3o,sisteman\u00e3o dispon\u00edvel ou outro problema que n\u00e3o possibilite a utiliza\u00e7\u00e3o deste recurso, o usu\u00e1rio dever\u00e1comparecer \u00e0biblioteca com o respectivo material em tempo h\u00e1bil para a renova\u00e7\u00e3o. A renova\u00e7\u00e3o do material \u00e9responsabilidadedo usu\u00e1rio! N\u00e3o ser\u00e3o abonadas as multas em fun\u00e7\u00e3o de falhas no Sistema!  Sistema e data de devolu\u00e7\u00e3o dos livros  A biblioteca n\u00e3o se responsabiliza por falhas no Sistema quanto a envio de e-mails, pois o mesmo\u00e9apenas um lembrete quanto \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos livros. A data de devolu\u00e7\u00e3o \u00e9 anotada no fim do livro no atodoempr\u00e9stimo. A data de devolu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser conferida na \u00e1rea do MEU PERGAMUM no SITE de pesquisadabiblioteca.  Atenciosamente,  Equipe da Biblioteca.  P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica-Amanda Girardi\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-491\" src=\"http:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/doacaolivros-ifc-edited.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/doacaolivros-ifc-edited.jpg 844w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/doacaolivros-ifc-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/doacaolivros-ifc-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/06\/doacaolivros-ifc-edited-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<p><!-- wp:column --><\/p>\n<div class=\"wp-block-column\"><!-- wp:image {\"id\":491,\"width\":225,\"height\":225,\"sizeSlug\":\"full\",\"linkDestination\":\"media\",\"className\":\"is-style-rounded\"} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-rounded\"><a  rel=\"gallery1\" href=\"https:\/\/plataforma.bvirtual.com.br\/Account\/Login\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-491\" src=\"http:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-content\/uploads\/sites\/7\/2023\/10\/pearson-logo-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"225\" \/><\/a><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:columns --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:group --><\/p>\n<p><!-- wp:heading {\"style\":{\"color\":{\"text\":\"#216f03\"}}} --><\/p>\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color: #216f03\">AJUDA<\/h2>\n<p><!-- \/wp:heading --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"textColor\":\"black\"} --><\/p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><strong>Pergamum:<\/strong> Pesquisa do acervo f\u00edsico e digital!<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Meu Pergamum:<\/strong> Onde voc\u00ea faz seu cadastro para reservar e renovar livros!<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"textColor\":\"black\"} --><\/p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><strong>Para mais explica\u00e7\u00f5es, acesse &#8220;Guia do Usu\u00e1rio&#8221;.<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Caso ainda tenha duvidas, mande uma mensagem em nosso WhatsApp ou venha \u00e1 nossa biblioteca, ficaremos felizes<br \/>em<br \/>ajudar voc\u00ea!<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:buttons {\"layout\":{\"type\":\"flex\"}} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-buttons\">\n<p><!-- wp:button {\"textColor\":\"black\",\"gradient\":\"electric-grass\",\"style\":{\"border\":{\"radius\":\"0px\"},\"typography\":{\"fontStyle\":\"normal\",\"fontWeight\":\"700\"}},\"className\":\"is-style-outline\",\"fontSize\":\"small\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style: normal;font-weight: bold\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" style=\"border-radius: 0px\" href=\"https:\/\/pergamum.ifc.edu.br\/login?redirect=\/\">Pergamum<\/a><\/div>\n<p><!-- \/wp:button --><\/p>\n<p><!-- wp:button {\"textColor\":\"black\",\"gradient\":\"electric-grass\",\"style\":{\"border\":{\"radius\":\"0px\"},\"typography\":{\"fontStyle\":\"normal\",\"fontWeight\":\"700\"}},\"className\":\"is-style-outline\",\"fontSize\":\"small\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style: normal;font-weight: bold\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" style=\"border-radius: 0px\" href=\"https:\/\/pergamum.ifc.edu.br\/login?redirect=\/\">Meu Pergamum<\/a><\/div>\n<p><!-- \/wp:button --><\/p>\n<p><!-- wp:button {\"textColor\":\"black\",\"gradient\":\"electric-grass\",\"style\":{\"border\":{\"radius\":\"0px\"},\"typography\":{\"fontStyle\":\"normal\",\"fontWeight\":\"700\"}},\"className\":\"is-style-outline\",\"fontSize\":\"small\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style: normal;font-weight: bold\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" style=\"border-radius: 0px\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1LKXkfy9-BHejemk7n8TP08eiuo5U75j1\/view?usp=sharing\">Tutorial de<br \/>Reserva<\/a><\/div>\n<p><!-- \/wp:button --><\/p>\n<p><!-- wp:button {\"textColor\":\"black\",\"gradient\":\"electric-grass\",\"style\":{\"border\":{\"radius\":\"0px\"},\"typography\":{\"fontStyle\":\"normal\",\"fontWeight\":\"700\"}},\"className\":\"is-style-outline\",\"fontSize\":\"small\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style: normal;font: weight 400px\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-electric-grass-gradient-background has-text-color has-background wp-element-button\" style=\"border-radius: 0px\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1lA0bi3eSTe8DsNkdbtM5y6jPiDTprj4Y\/view?usp=sharing\">Tutorial de<br \/>Renova\u00e7\u00e3o<\/a><\/div>\n<p><!-- \/wp:button --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:buttons --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:separator {\"style\":{\"color\":{\"background\":\"#216f03\"}}} --><\/p>\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-alpha-channel-opacity has-background\" style=\"background-color: #216f03;color: #216f03\" \/><!-- \/wp:separator -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><!-- wp:heading {\"style\":{\"color\":{\"text\":\"#216f03\"}}} --><\/p>\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color: #216f03\">Problemas na Renova\u00e7\u00e3o de Livros!<\/h2>\n<p><!-- \/wp:heading --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Prezados usu\u00e1rios!<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Devido aos problemas do Sistema para realizar a renova\u00e7\u00e3o <em>online<\/em>, informamos que a renova\u00e7\u00e3o deve<br \/>ser<br \/>feita, pelo menos, um dia antes da data de vencimento do empr\u00e9stimo. Assim, em caso de falha de conex\u00e3o,<br \/>sistema<br \/>n\u00e3o dispon\u00edvel ou outro problema que n\u00e3o possibilite a utiliza\u00e7\u00e3o deste recurso, o usu\u00e1rio dever\u00e1<br \/>comparecer \u00e0<br \/>biblioteca com o respectivo material em tempo h\u00e1bil para a renova\u00e7\u00e3o. A renova\u00e7\u00e3o do material \u00e9<br \/>responsabilidade<br \/>do usu\u00e1rio! N\u00e3o ser\u00e3o abonadas as multas em fun\u00e7\u00e3o de falhas no Sistema!<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Sistema e data de devolu\u00e7\u00e3o dos livros<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>A biblioteca n\u00e3o se responsabiliza por falhas no Sistema quanto a envio de<em> e-mails<\/em>, pois o mesmo<br \/>\u00e9<br \/>apenas um lembrete quanto \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos livros. A data de devolu\u00e7\u00e3o \u00e9 anotada no fim do livro no ato<br \/>do<br \/>empr\u00e9stimo. A data de devolu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser conferida na \u00e1rea do MEU PERGAMUM no SITE de pesquisa<br \/>da<br \/>biblioteca.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Atenciosamente,<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Equipe da Biblioteca.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"small\"} --><\/p>\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica<br \/>&#8211;<br \/>Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:group {\"layout\":{\"type\":\"constrained\"}} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-group\"><!-- wp:group {\"layout\":{\"type\":\"constrained\"}} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-group\"><!-- wp:group {\"layout\":{\"type\":\"constrained\"}} -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-group\"><!-- wp:columns -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-columns\"><!-- wp:column -->\n<p>\u00a0<\/p>\n<div class=\"wp-block-column\">\u00a0<\/div>\n<p><!-- \/wp:column --><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:columns --><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:group --><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:group --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:group --><\/p>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:group --><\/p>\n<p><!-- wp:image --><\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" \/><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:image --><\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" \/><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:image --><\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" \/><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:image --><\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" \/><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:image --><\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" \/><\/figure>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- \/wp:freeform --><\/p>\n<p><!-- \/wp:group --><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Menu Apresenta\u00e7\u00e3o A Biblioteca do Instituto Federal Catarinense (IFC) \u2013 C\u00e2mpus Videira \u2013 disp\u00f5e de infraestrutura e acervo para atendimento aos estudantes dos cursost\u00e9cnicos, superiores e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Todas as orienta\u00e7\u00f5es, normas e procedimentos com rela\u00e7\u00e3o ao uso do espa\u00e7o<a href=\"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/\">[..] Leia mais +<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":4,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5"}],"version-history":[{"count":151,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":586,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5\/revisions\/586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]