[{"id":430,"date":"2023-05-15T19:51:24","date_gmt":"2023-05-15T19:51:24","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?p=430"},"modified":"2023-06-01T19:33:23","modified_gmt":"2023-06-01T19:33:23","slug":"colecao-historia-geral-da-africa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/2023\/05\/15\/colecao-historia-geral-da-africa\/","title":{"rendered":"Cole\u00e7\u00e3o Hist\u00f3ria Geral da \u00c1frica"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#a20404\">TUDO SOBRE UM POVO QUE DEU ORIGEM A S\u00c9RIE<\/h2>\n\n\n\n<p>Conhe\u00e7a as obras do portal do Dom\u00ednio P\u00fablico a respeito da Hist\u00f3ria Geral da \u00c1frica!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-background wp-element-button\" href=\"http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/pesquisa\/ResultadoPesquisaObraForm.do?first=50&amp;skip=0&amp;ds_titulo=&amp;co_autor=&amp;no_autor=&amp;co_categoria=132&amp;pagina=1&amp;select_action=Submit&amp;co_midia=2&amp;co_obra=&amp;co_idioma=&amp;colunaOrdenar=DS_TITULO&amp;ordem=null\" style=\"border-radius:0px;background:linear-gradient(135deg,rgb(254,205,165) 0%,rgb(254,45,45) 41%,rgb(107,0,62) 92%)\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Clique Aqui<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong><em>P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>TUDO SOBRE UM POVO QUE DEU ORIGEM A S\u00c9RIE Conhe\u00e7a as obras do portal do Dom\u00ednio P\u00fablico a respeito da Hist\u00f3ria Geral da \u00c1frica! P\u00e1gina feita pela formanda no curso T\u00e9cnico Integrado em Inform\u00e1tica &#8211; Amanda Girardi<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":351,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/430"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=430"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/430\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":480,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/430\/revisions\/480"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media\/351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=430"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=430"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=430"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":419,"date":"2023-05-15T19:22:38","date_gmt":"2023-05-15T19:22:38","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?p=419"},"modified":"2023-05-15T19:42:04","modified_gmt":"2023-05-15T19:42:04","slug":"memorias-postumas-de-bras-cubas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/2023\/05\/15\/memorias-postumas-de-bras-cubas\/","title":{"rendered":"Paulicea Desvairada"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#b24d05\">Paulicea Desvairada<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Autor: Mario de Andrade<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Clique no bot\u00e3o abaixo para acessar o PDF.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/murilo-gotardo.github.io\/biblioteca-ifc-videira\/img\/pdfs\/mario-de-andrade_pauliceia-desvairada.pdf\" style=\"border-radius:0px;color:#0d0a01;background:linear-gradient(135deg,rgb(255,105,0) 67%,rgb(207,46,46) 100%)\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Clique Aqui<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Paulicea Desvairada Autor: Mario de Andrade Clique no bot\u00e3o abaixo para acessar o PDF.<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":345,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/419"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=419"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/419\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":429,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/419\/revisions\/429"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media\/345"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=419"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=419"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=419"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":415,"date":"2023-05-15T19:04:55","date_gmt":"2023-05-15T19:04:55","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?p=415"},"modified":"2023-05-15T19:36:21","modified_gmt":"2023-05-15T19:36:21","slug":"libertinagem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/2023\/05\/15\/libertinagem\/","title":{"rendered":"Libertinagem"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">LIBERTINAGEM<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Autor: Manuel Bandeira.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Clique no bot\u00e3o abaixo para acessar o PDF. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-blush-light-purple-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/murilo-gotardo.github.io\/biblioteca-ifc-videira\/img\/pdfs\/Libertinagem_manuel_bandeira.pdf\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Clique Aqui<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LIBERTINAGEM Autor: Manuel Bandeira. Clique no bot\u00e3o abaixo para acessar o PDF.<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":343,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9,6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/415"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=415"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/415\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":427,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/415\/revisions\/427"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media\/343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=415"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=415"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=415"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":411,"date":"2023-05-15T18:40:31","date_gmt":"2023-05-15T18:40:31","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?p=411"},"modified":"2023-05-15T19:34:49","modified_gmt":"2023-05-15T19:34:49","slug":"eu-e-outras-poesias","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/2023\/05\/15\/eu-e-outras-poesias\/","title":{"rendered":"Eu e Outras Poesias"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-10 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<h2>EU E OUTRAS POESIAS<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Autor: Augusto dos Anjos<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Clique no bot\u00e3o abaixo para ter acesso ao PDF: <\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/murilo-gotardo.github.io\/biblioteca-ifc-videira\/img\/pdfs\/euAugustoDosAnjos.pdf\" style=\"border-radius:0px;background:linear-gradient(135deg,rgb(238,238,238) 0%,rgb(169,184,195) 38%)\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Clique Aqui<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>EU E OUTRAS POESIAS Autor: Augusto dos Anjos Clique no bot\u00e3o abaixo para ter acesso ao PDF:<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":341,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[10],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/411"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=411"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/411\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":426,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/411\/revisions\/426"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media\/341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=411"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=411"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=411"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":409,"date":"2023-05-15T15:28:00","date_gmt":"2023-05-15T15:28:00","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?p=409"},"modified":"2023-05-15T19:33:28","modified_gmt":"2023-05-15T19:33:28","slug":"macunaima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/2023\/05\/15\/macunaima\/","title":{"rendered":"Macuna\u00edma"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-13 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#257005\">MACUNA\u00cdMA<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Autor: Mario de Andrade<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Clique no bot\u00e3o abaixo para acessar o PDF:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-electric-grass-gradient-background has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/murilo-gotardo.github.io\/biblioteca-ifc-videira\/img\/pdfs\/CastroDigital_livro_Macunaima_Mario_de_Andrade.pdf\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Clique aqui<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MACUNA\u00cdMA Autor: Mario de Andrade Clique no bot\u00e3o abaixo para acessar o PDF:<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":340,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=409"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":424,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/409\/revisions\/424"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media\/340"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":403,"date":"2023-05-15T15:11:00","date_gmt":"2023-05-15T15:11:00","guid":{"rendered":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/?p=403"},"modified":"2023-05-15T19:30:29","modified_gmt":"2023-05-15T19:30:29","slug":"pdfs-disponiveis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/2023\/05\/15\/pdfs-disponiveis\/","title":{"rendered":"Mem\u00f3rias P\u00f3stumas De Br\u00e1s Cubas"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"is-layout-flex wp-container-16 wp-block-columns\">\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-text-color\" style=\"color:#065894\">MEM\u00d3RIAS P\u00d3STUMAS DE BR\u00c1S CUBAS<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Autor: Machado de Assis. <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Clique no bot\u00e3o abaixo para ter acesso ao PDF:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flex wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter has-custom-font-size is-style-outline has-small-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:800\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/murilo-gotardo.github.io\/biblioteca-ifc-videira\/img\/pdfs\/memoriasBras.pdf\" style=\"border-radius:0px;background:linear-gradient(90deg,rgb(2,3,129) 0%,rgb(40,116,252) 52%)\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Clique Aqui<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MEM\u00d3RIAS P\u00d3STUMAS DE BR\u00c1S CUBAS Autor: Machado de Assis. Clique no bot\u00e3o abaixo para ter acesso ao PDF:<\/p>\n","protected":false},"author":111,"featured_media":335,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[11,6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/111"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=403"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":408,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/403\/revisions\/408"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media\/335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/videira.ifc.edu.br\/biblioteca\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]